<resources>
    <!-- Language page -->
    <string name="app_name">PCIHearten</string>
    <string name="btn_english_string">English</string>
    <string name="btn_bm_string">Bahasa Malaysia</string>
    <string name="title_activity_login_screen">Sign in</string>

    <!-- login -->
    <string name="login_button_string">login</string>
    <string name="et_email_string">Email</string>
    <string name="et_password_string">Password</string>
    <string name="reg_btn_string">Register</string>

    <!-- Main page -->
    <string name="title_activity_main_page">Chat Room</string>
    <!-- Slide Menu -->
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <!-- On Create Options Menu -->
    <string name="action_settings">Quit</string>
    <!-- Nav -->
    <string name="nav_bar_title_string">PCIHearten</string>
    <string name="nav_information_string">What is PCI?</string>
    <string name="nav_prepci_string">Preparation before PCI</string>
    <string name="nav_pciprocedure_string">How is PCI done?</string>
    <string name="nav_postpci_string">Post PCI Procedure</string>
    <string name="nav_status_string">Status</string>
    <string name="nav_mock_string">Mock Test</string>
    <string name="nav_dash_string">Dashboard</string>
    <string name="nav_prevent_string">Heart attack prevention</string>

    <!-- Nav BM -->
    <string name="nav_information_string_bm">Intervensi Percutaneous Koronari</string>
    <string name="nav_prepci_string_bm">Persediaan sebelum PCI</string>
    <string name="nav_pciprocedure_string_bm">Bagaimana prosedur PCI dilakukan?</string>
    <string name="nav_postpci_string_bm">Selepas Prosedur PCI</string>
    <string name="nav_status_string_bm">Status</string>
    <string name="nav_mock_string_bm">Mock Test</string>
    <string name="nav_dash_string_bm">Dashboard</string>
    <string name="nav_prevent_string_bm">Cara untuk mengelakkan serangan jantung kedua</string>

    <!--Scroll -->
    <string name="title_activity_scrolling">What is PCI?</string>
    <string name="title_info_1"><b>"Percutaneous Coronary Intervention (PCI)"</b></string>
    <string name="information_text_1">
        "Percutaneous Coronary Intervention (PCI) also knows as coronary angioplasty."
        "Its purpose is to open up blocked coronary arteries caused by coronary artery disease and restore blood flow to the heart muscle.\n\n"

        "It is an invasive procedure involving X-rays taking, which use a special thin tubing"
        "instrument with an attached deflated balloon and is threaded up to the coronary"
        "arteries. The cardiologist will inflate the balloon to widen blocked artery area where"
        "blood flow to the heart muscle has been reduced or cut off. Sometimes, it is combined"
        "with the implantation of a stent to help to keep the artery open and decrease the risk of"
        "another blockage."
    </string>

    <string name="title_info_2"> <b>"Why do you need PCI?"</b></string>
    <string name="information_text_2">
        "Your heart is a muscle that pumps blood to your body, delivering oxygen and"
        "nutrients to all the cells. Your heart needs its own supply of oxygen and nutrient. "
        "Coronary arteries play an important role in supplying blood to your heart muscles."
    </string>

    <string name="title_info_3"><b>"Coronary Artery Disease"</b></string>
    <string name="information_text_3">
        "Your heart’s arteries can become blocked or narrowed by a buildup of cholesterol"
        "(atheroma), cells, or other substances (plaque). This build up process is called"
        "atherosclerosis. Atheroma will reduce blood flow to your heart and causes chest pain"
        "(angina). If blood clot formed or get worse where it completely block blood flow, it"
        "can cause a heart attack (myocardial infarction)."
    </string>

    <!--Preprocedure -->
    <string name="title_activity_pre_procedure">Preparation before PCI</string>
    <string name="preprocedure_title_string1">Step 1</string>
    <string name="preprocedure_desc_string1">
        "You will need to come be in the hospital a day earlier before the procedure. Blood"
        "test and electrocardiogram (ECG) will be conducted."
    </string>
    <string name="preprocedure_title_string2">Step 2</string>
    <string name="preprocedure_desc_string2">
        "Tell the doctor or nurse if you are hypersensitive to any contrast dye, medication,"
        "iodine, seafood or shellfish used as X-ray contrast during PCI."
    </string>
    <string name="preprocedure_title_string3">Step 3</string>
    <string name="preprocedure_desc_string3">
        "Inform doctor if you are pregnant or think you may be pregnant because you will"
        "be exposed to radiation during PCI."
    </string>
    <string name="preprocedure_title_string4">Step 4</string>
    <string name="preprocedure_desc_string4">
        "Inform doctor if you are taking any over the counter medication, vitamins, herbs"
        "and supplements."
    </string>

    <string name="preprocedure_title_string5">Step 5</string>
    <string name="preprocedure_desc_string5">
        "You will be asked not to eat or drink for at least six hours before PCI to prevent"
        "nausea or vomiting, because painkiller may be given during procedure."
    </string>

    <string name="preprocedure_title_string6">Step 6</string>
    <string name="preprocedure_desc_string6">
        "You will be asked to remove jewelry that you are wearing and to shave in the area"
        "of your body and where the catheter will be inserted. Catheters are usually put in"
        "through your wrist or at your groin site."
    </string>

    <string name="preprocedure_title_string7">Step 7</string>
    <string name="preprocedure_desc_string7">
        "You will be asked to empty your bladder prior to the procedure."
    </string>

    <string name="preprocedure_title_string8">Step 8</string>
    <string name="preprocedure_desc_string8">
        "An intravenous (IV) line will be inserted into a vein for administration of"
        "painkillers or sedatives."
    </string>
    <!-- How is PCI done> -->
    <string name="title_activity_procedure">How is PCI done?</string>
    <string name="cardview_procedure_list_title1_string">
        "Step 1"
    </string>
    <string name="short_procedure_description1_string">
        "You will be taken to the cardiac catheterization laboratory and asked to lie on an"
        "examination table. You will be connect to monitor to monitor your ECG, heart rate,"
        "blood pressure, breathing rate and oxygen level."
    </string>

      <string name="cardview_procedure_list_title2_string">
        "Step 2"
    </string>
    <string name="short_procedure_description2_string">
        "The site to perform the procedure will be cleaned."
    </string>

       <string name="cardview_procedure_list_title3_string">
        "Step 3"
    </string>
    <string name="short_procedure_description3_string">
        "During the procedure, <b>you will be awake and alert.</b> Doctor will numbs a spot on your wrist or groin before the starting of the procedure."
    </string>

       <string name="cardview_procedure_list_title4_string">
        "Step 4"
    </string>
    <string name="short_procedure_description4_string">
        "A small incision will be make in the skin of your wrist or groin over an artery"
        "where your pulse can be felt. A needle is inserted into the artery followed by a wire. A"
        "small tube called s sheath is inserted into the artery to keep it open.\n\n"
        <b>"*Tell the doctor if you feel pain during incision."</b>
    </string>

       <string name="cardview_procedure_list_title5_string">
        "Step 5"
    </string>
    <string name="short_procedure_description5_string">
        "Doctor will insert a small catheter (a fine, flexible, hollow tube) into the artery at the sheath.\n\n"
        <b>"*You may be asked to take a deep breath and hold it for a few seconds to allow"
            "the catheter to pass through some point in your artery."</b>
    </string>

       <string name="cardview_procedure_list_title6_string">
        "Step 6"
    </string>
    <string name="short_procedure_description6_string">
        "There is an X-ray monitor screen in the procedure room. Special fluid (radio-opaque dye)"
        "will be injected through the catheter so arteries show up well on the X-ray.\n\n"
        <b>"*You might feel a hot, flushing sensation, a salty or metallic taste in the mouth,"
            "or brief headache when dye passes through.\n\n"</b>
        <b>"*Rarely, you may feel some chest discomfort, nausea or urge to urinate as the"
            "fluid goes in.\n\n"</b>
        <b>"*If you feel any breathing difficulties, sweating, numbness, itching, nausea or"
            "vomiting, chills, or heart palpitation, tell the doctor."</b>
    </string>

       <string name="cardview_procedure_list_title7_string">
        "Step 7"
    </string>
    <string name="short_procedure_description7_string">
        "X-rays are taken as the fluid goes through the artery. Doctor can see exactly where"
        "the narrowing of the artery, and how severe they are."
    </string>

       <string name="cardview_procedure_list_title8_string">
        "Step 8"
    </string>
    <string name="short_procedure_description8_string">
        "By watching on the screen, catheter with a thin, expandable balloon on the end is"
        "passed to the blockage.\n\n"
        <b>"*You shouldn’t feel anything as the catheter moves through the heart artery, but"
            "you may feel an occasional missed or extra heartbeat."</b>
    </string>

       <string name="cardview_procedure_list_title9_string">
        "Step 9"
    </string>
    <string name="short_procedure_description9_string">
        "The balloon is inflated. It pushes plaque to the side and stretches the artery open, so"
        "that blood can flow more easily.\n\n"
        <b>"*You may feel some chest pain when the balloon is inflated as the artery will be"
            "completely blocked. However, this is normal and is nothing to worry about.\n\n"
            "*But if you notice continued discomfort or pain, such as chest pain, neck or jaw"
            "pain, back pain, arm pain, shortness of breath, or breathing difficulty, tell your"
            "doctor immediately."</b>
    </string>

       <string name="cardview_procedure_list_title10_string">
        "Step 10"
    </string>
    <string name="short_procedure_description10_string">
        "If needed, a stent (collapsed wire mesh tube) mounted on a special balloon, is"
        "moved over the wire to the blocked area. As the balloon inflated, it opens the stent"
        "against the artery walls. <b>The stent is locked in this position and is placed inside your artery</b> to keep the artery open."
    </string>

       <string name="cardview_procedure_list_title11_string">
        "Step 11"
    </string>
    <string name="short_procedure_description11_string">
        "When the procedure finished, the cardiologist will check that your artery is wide"
        "enough to allow blood to flow through by monitoring a small amount of contrast dye"
        "as it flows through the artery."
    </string>

       <string name="cardview_procedure_list_title12_string">
        "Step 12"
    </string>
    <string name="short_procedure_description12_string">
        "The balloon and catheters are taken out. Now the artery has been opened, and your"
        "heart will get the blood it needs."
    </string>
    <string name="cardview_procedure_list_title_string_stent">
        "Stent"
    </string>
    <string name="short_procedure_description_string_stent">
        "A stent is a short, wire-mesh scaffold that is spring-like which expands and locks into"
        "place to help keep your artery open. It stays in your heart artery after procedure.\n\n"
        "There are two main types of stent:\n\n"
        "- Bare metal (uncoated) stent\n"
        "- Drug-eluting stent (coated with medication that reduces the risk of the artery becoming blocked again)\n\n"
        "If you have a stent, you will need to take certain medication to help <b>reduce the risk of blood clots forming around the stent.</b> These include Aspirin, Clopidogrel or Prasugrel."
    </string>
    <!--
    
                                        Postprocedure 
                                                                                                                                -->
    <string name="title_activity_post_procedure">Post PCI procedure</string>
    <string name="cardview_post_procedure_list_title1_string">
        "Step 1"
    </string>
    
    <string name="short_post_procedure_description1_string">
        "After PCI\n\n"
        "- If your PCI is done through wrist, the sheath will be removed and you will go back"
        "to ward with a TR band around the wound to stop bleeding.\n\n"
        <b>"*Tell the doctor or nurse if you feel numbness or pain on your arm.\n\n"</b>
    </string>

    <string name="short_post_procedure_description1_2_string">
        "- If PCI is done through groin area, PCI sheath will be left in the femoral artery for 6"
        "hours. It will be stitched to your skin and cover with bandage.\n\n"
        <b>"*Do not bend the leg where the sheath was inserted.\n\n"</b>
    </string>
    
    <string name="cardview_post_procedure_list_title2_string">
        "Step 2"
    </string>

    <string name="short_post_procedure_description2_string">
        "Bed rest may vary from 2 to 6 hours depending on your condition.\n\n"
        "- If PCI is performed from the wrist artery, but you should not bend your arm and"
        "should rest on bed for 2 hours. The wrist compression device will be removed from"
        "your arm after 2 hours if there is no bleeding seen on your arm.\n\n"
        "- If it is done through groin area, you would need to lie quietly on your back for 6"
        "hours. PCI sheath on your groin will be removed by your doctor. Nurse or doctor will"
        "apply direct pressure for 15 minutes or longer to the place where the catheter was"
        "inserted to ensure that there is no internal bleeding."
    </string>

    <string name="cardview_post_procedure_list_title4_string">
        "Step 3"
    </string>

    <string name="short_post_procedure_description4_string">
        "Doctor or nurses will check for signs of bleeding or chest discomfort. Your blood"
        "pressure, heart rate, breathing rate and oxygenation level will be monitored.\n\n"
        <b>"*You need to inform the nurse if you feel any pressure in your chest or shortness"
        "of breath during your hospital stay after procedure.\n\n"
        "*Cover your PCI site gently if you need to cough or sneeze to prevent bleeding."</b>
    </string>

     <string name="cardview_post_procedure_list_title5_string">
         "Step 4"
     </string>

    <string name="short_post_procedure_description5_string">
        "Move slowly when getting up from bed to avoid any dizziness from the long period of bed rest."
    </string>

     <string name="cardview_post_procedure_list_title6_string">
         "Step 5"
     </string>

    <string name="short_post_procedure_description6_string">
        "You will need to drink plenty of fluids. This will help your kidneys to flush out the contrast dye from your body."
    </string>

     <string name="cardview_post_procedure_list_title7_string">
         "Step 6"
     </string>

    <string name="short_post_procedure_description7_string">
        "You will need to stay in the hospital for a night to rest or longer if required depending on your situation."
    </string>

    <string name="cardview_post_procedure_list_title8_string">
        "\nCare of groin site"
    </string>

    <string name="short_post_procedure_description8_string">
        "It is normal to have a small bruise or lump at the site.\n\n"
        "1. Do not scrub the site.\n\n"
        "2. For the first 2 days: do not stoop or squat. When you cough, sneeze or move your"
        "bowels, hold your hand over the puncture site and press gently.\n\n"
        "3. Do not lift more than 4.5kg for at least 3 to 5 days.\n\n"
        "4. If you start bleeding from the site, lie down flat and press firmly on the site. Call for an ambulance."
    </string>

     <string name="cardview_post_procedure_list_title9_string">
        "\nCare of wrist or arm site"
    </string>

    <string name="short_post_procedure_description9_string">
        "It is normal to have soreness at the punctured site and mild tingling in your hand for up to 3 days.\n\n"
        "1. For 2 days, do not use your hand or arm to support your weight (rising from a"
        "chair) or bend your wrist.\n\n"
        "2. For 2 days, do not lift more than 2kg or exercise your arm.\n\n"
        "3. If you start bleeding from the site, sit down and press firmly on the site with your"
        "fingers for 10 minutes. If the bleeding stops, sit still and keep your wrist straight for 2"
        "hours. If bleeding does not stop, go to a hospital."
    </string>

      <string name="cardview_post_procedure_list_title10_string">
        "\n*When to seek medical advice"
    </string>

     <string name="short_post_procedure_description10_string">
         "1. When you have chills or a fever greater than 38 degree Celsius.\n\n"
         "2. New swelling or the bruising becomes widespread at the PCI site.\n\n"
         "3. Site become hard and painful."
    </string>

        <string name="cardview_post_procedure_list_title11_string">
        "\n*Go to hospital immediately"
    </string>

     <string name="short_post_procedure_description11_string">
         "4. Bleeding from wound that does not stop or restarts after applying pressure for 10 minutes. \n\n"
         "5. Arm or leg changes colour or becomes numb or cool to touch"
    </string>

    <!-- Health -->

    <string name="title_activity_health">Heart Attack Prevention</string>
    <string name="health_title_string1">"Step 1"</string>
    <string name="health_desc_string1">
       <b>"Stop smoking because smoking causes:\n\n"</b>
        "- Reduction of oxygen to the heart muscle.\n"
        "- Heart-rhythm problem.\n"
        "- Harms to the artery walls.\n"
        "- Increased in heart rate and blood pressure.\n"
        "- Lowering of “good” cholesterol (HDL)."
    </string>

    <string name="health_title_string2">"Step 2"</string>
    <string name="health_desc_string2">
        <b>"Eat a healthy diet\n\n"</b>
        "- Eat at least five portions of a variety of fruit and vegetables a day.\n\n"
        "- Cut down on saturated fats. These are found mostly in foods from animal"
        "sources such as organ meat, fatty meat, and high-fat dairy products such as"
        "butter, ghee, cheese and cream.\n\n"
        "- Eat low-fat protein such as cooked dried beans and peas, fish, poultry and lean red meats.\n\n"
        "- Replace saturated fat with small amount of unsaturated fats such as olive,"
        "rapeseed, sunflower oils, as well as oily fish and some nuts and seeds.\n\n"
        "- Eat less salt. Possible not to add salt when you are cooking or eating. Use"
        "alternatives such as herbs and spices to flavor your food. Look at the food"
        "labels to help you choose food that are lower in salt."
    </string>

    <string name="health_title_string3">"Step 3"</string>
    <string name="health_desc_string3">
        <b>"Watch your weight\n\n"</b>
        "- Reduce weight will help to lower &quot;bad&quot; cholesterol (LDL), lower"
        "triglycerides, raise &quot;good&quot; cholesterol (HDL), help control high blood"
        "pressure, control or prevent diabetes, reduce the risk of heart attack and stroke."
    </string>

    <string name="health_title_string4">"Step 4"</string>
    <string name="health_desc_string4">
        <b>"Watch your cholesterol level\n\n"</b>
        "- Keep your cholesterol level low as it is the main reason causing"
        "atherosclerosis. Doctor will prescribed a medication call statin to help lower"
        "your cholesterol level and protect your heart."
    </string>

    <string name="health_title_string5">"Step 5"</string>
    <string name="health_desc_string5">
        <b>"Watch your blood pressure\n\n"</b>
        "- Monitor blood pressure and have a lifestyle changes to keep blood pressure"
        "under control: regular physical activity, keeping to a healthy weight, cutting"
        "down on salt and alcohol, and taking prescribed medication."
    </string>

    <string name="health_title_string6">"Step 6"</string>
    <string name="health_desc_string6">
        <b>"Keep physically active\n\n"</b>
        "- For post PCI, do not try to push yourself too hard at first in activity. Build up"
        "your activity gradually. Follow the cardiac rehabilitation team advice, try to"
        "build up at least 150 minutes of moderate-intensity physical activity in a week."
    </string>

    <string name="health_title_string7">"Step 7"</string>
    <string name="health_desc_string7">
        <b>"Take your medication as prescribed\n\n"</b>
       "- Doctor will give medication that help reduce the risk of having a heart attack"
        "and slow down the progression of your coronary heart disease. It is important"
        "to take the medication as advised and do not stop without first checking with your doctor."
    </string>

    <string name="health_title_string8">"Step 8"</string>
    <string name="health_desc_string8">
        <b>"Reduce stress\n\n"</b>
        "- Long periods of stress are common factors in high blood pressure, high"
        "cholesterol and heart disease. Plan time to relax, learn relaxation techniques,"
        "and set goals to relieve your stress."
    </string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

    <!-- BM Langkah -->
    <string name="langkah_1">Langkah 1</string>
    <string name="langkah_2">Langkah 2</string>
    <string name="langkah_3">Langkah 3</string>
    <string name="langkah_4">Langkah 4</string>
    <string name="langkah_5">Langkah 5</string>
    <string name="langkah_6">Langkah 6</string>
    <string name="langkah_7">Langkah 7</string>
    <string name="langkah_8">Langkah 8</string>
    <string name="langkah_9">Langkah 9</string>
    <string name="langkah_10">Langkah 10</string>
    <string name="langkah_11">Langkah 11</string>
    <string name="langkah_12">Langkah 12</string>


    <!-- BM Scrolling -->
    <string name="title_activity_scroll_bm">Intervensi Percutaneous Koronari</string>
    <string name="scrolling_bm">"Intervensi Percutaneous Koronari"</string>
    <string name="information_text_1_bm">Intervensi Percutaneous Koronari (PCI) juga dikenali sebagai prosedur angioplasti.
        Tujuannya adalah untuk membuka semula saluran darah kepada otot jantung yang
        tersumbat disebabkan oleh penyakit arteri koronari.\n\n
        Ia merupakan satu prosedur invasif yang melibatkan pengambilan X-ray disamping
        memasukkan satu tuib dengan belon kempis ke dalam arteri jantung. Pakar Kardiologi
        akan mengembungkan belon dan meluaskan bahagian arteri jantung yang menyempit
        atau tersumbat. Biasanya, ia akan bergabung dengan implantasi stent untuk
        memastikan pembukaan arteri dan merendahkan risiko berlakunya penyumbatan kali kedua.</string>
    <string name="title_info_2_bm">Kenapa Anda Memerlukan Procedur PCI?</string>
    <string name="information_text_2_bm">Jantung anda merupakan satu otot yang mengepam darah, menyampaikan oksigen dan
        nutrien ke seluruh badan. Jantung anda juga memerlukan bekalan oksigen dan nutrien
        untuk fungsi sendiri. Arteri koronari memainkan peranan penting untuk memekalkan
        bekalan darah kepada otot jantung.</string>
    <string name="title_info_3_bm">Penyakit Arteri Koronari</string>
    <string name="information_text_3_bm">Arteri dalam jantung anda boleh menjadi sempit atau tersumbat akibat pengumpulan
        kolesterol (atheroma), sel, atau bahan lain (plak). Proses pengumpulan ini dipanggil
        atherosclerosis. Atheroma akan mengurangkan pengaliran darah kepada otot jantung
        dan menyebabkan sakit dada (angina). Jika berlakunya pembekuan darah kecil atau
        keadaan menjadi teruk dimana ia menyumbat pengaliran darah, serangan jantung akan
        berlaku (infarksi miokardium).</string>

    <!-- Langkah sebelum -->
    <string name="title_activity_pre_bm">Persediaan sebelum PCI</string>
    <string name="preprocedure_desc_string1_bm">Anda perlu berada di hospital satu hari sebelum prosedur. Ujian darah dan
        Elektrokardiogram (ECG) akan dibuat.</string>
    <string name="preprocedure_desc_string2_bm">Sila beritahu doktor atau jururawat jika anda ada alahan kepada kontrast, ubat,
        iodin, makanan laut atau kerang kerana kontrast X-ray akan digunakan dalam PCI.</string>
    <string name="preprocedure_desc_string3_bm">Maklumkan kepada doktor jika anda mengandung kerana anda akan terdedah
        kepada sinaran X-ray semasa PCI.</string>
    <string name="preprocedure_desc_string4_bm">Sila beritahu kepada doktor jika anda ada mengambil sebarang ubat-ubatan,
        vitamin, herbal atau supplimen yang anda beli sendiri.</string>
    <string name="preprocedure_desc_string5_bm">Anda akan diminta supaya jangan makan atau minum sekurang-kurangnya enam
        jam sebelum PCI. Ini adalah disebabkan anda mungkin diberi ubat tahan sakit
        sewaktu PCI. Perut kosong akan menghalang daripada rasa loya dan muntah selepas
        ubat dimasukkan.</string>
    <string name="preprocedure_desc_string6_bm">Anda akan diminta untuk mengeluarkan barang-barang kemas yang dipakai, dan
        dicukur di bahagian di mana kateter PCI akan dimasukkan. Kateter biasanya
        dimasukkan di bahagian pergelangan tangan atau di pangkal paha.</string>
    <string name="preprocedure_desc_string7_bm">Anda akan diminta untuk mengosongkan pundi kencing sebelum prosedur.</string>
    <string name="preprocedure_desc_string8_bm">Jarum intravenous (IV) akan dimasukkan untuk memasukkan ubat sewaktu PCI.</string>

    <!-- Proses PCI -->
    <string name="title_activity_procedure_bm">Bagaimana prosedur PCI dilakukan?</string>
    <string name="short_procedure_description1_string_bm">Anda akan dibawa ke makmal kardio kateter dan diminta untuk berbaring di atas
        katil prosedur. Anda akan disambungkan kepada monitor untuk memeriksa EKG,
        kadar jantung, tekanan darah, kadar penafasan dan tahap oksigen.</string>
    <string name="short_procedure_description2_string_bm">Tempat prosedur akan dibersihkan.</string>
    <string name="short_procedure_description3_string_bm">Sewaktu PCI, <b>anda adalah sedar dan berjaga.</b> Doktor akan kebaskan tempat
        prosedur sebelum permulaan PCI.</string>
    <string name="short_procedure_description4_string_bm">Satu hirisan kecil akan dibuat di kulit di atas arteri dimana denyutan nadi boleh
        dirasai. Jarum akan dimasukkan ke dalam arteri diikuti dengan wire. Tuib kecil yang
        dipanggil sebagai sheath (sarung) akan dimasukkan ke dalam arteri untuk memastikan
        ia terbuka sewaktu PCI.\n\n
        <b>* Sila beritahu doktor jika anda berasa sakit semasa doktor membuat hirisan kecil</b>
    </string>
    <string name="short_procedure_description5_string_bm">Doktor akan memasukkan satu kateter kecil ke dalam arteri menerusi sheath.\n\n
        <b>* Anda mungkin akan diminta untuk menarik nafas dan tahan untuk beberapa saat bagi memudahkan kateter melalui tempat sempit dalam arteri.</b>
    </string>
    <string name="short_procedure_description6_string_bm">Terdapat beberapa X-ray monitor dalam makmal prosedur. Dye radio-legap akan
        disuntik ke dalam arteri menerusi kateter bagi menunjukkan imej keadaan arteri di
        monitor.\n\n
        <b>* Anda akan rasa panas, sensasi curahan, rasa masin atau logam dalam mulut,
            atau rasa sakit kepala untuk sementara waktu semasa dye radio-legap
            dimasukkan.\n\n
            * Kadangkala, anda mungkin akan terasa sedikit ketidakselesaan pada bahagian
            dada, loya atau rasa hendak kencing sewaktu dye dimasukkan. \n\n
            * Kalau anda terasa sesak nafas, berpeluh, kebas, gatal, loya atau hendak
            muntah, menggigil, atau denyutan jantung menjadi cepat, sila beritahu doktor
            dengan segera.
        </b>
    </string>
    <string name="short_procedure_description7_string_bm">X-ray akan diambil sementara dye dimasukkan menerusi arteri. Doktor akan dapat
        melihat dengan tepat dimana penyempitan arteri berlaku, dan berapa serius keadaan
        arteri tersebut.</string>
    <string name="short_procedure_description8_string_bm">Berdasarkan imej yang terpapar di monitor, satu kateter dengan belon akan
        dimasukkan ke dalam arteri. \n\n
        <b>* Anda tidak akan terasa sewaktu kateter dimasukkan, tapi kadangkala anda
            mungkin akan merasa denyutan jantung yang tidak normal.</b>
    </string>
    <string name="short_procedure_description9_string_bm">Belon akan dikembangkan di dalam arteri. Ia akan menolak plak ke sisi dan
        meluaskan lagi arteri untuk membolehkan penggaliran darah melalui tempat itu.\n\n
        <b>* Anda akan merasa sakit dada ketika belon dikembangkan. Ini disebabkan oleh
            pengaliran darah yang tersumbat seketika. Ia adalah normal dan anda tidak
            perlu berasa bimbang.\n\n
            * Jika anda mengalami susah nafas, ketidakselesaaan, sakit dada, sakit leher,
            sakit rahang, sakit belakang dan sakit tangan yang berterusan, sila beritahu
            doktor dengan segera.
        </b>
    </string>

    <string name="short_procedure_description10_string_bm">Jika diperlukan, satu belon dengan stent akan dimasukkan ke kawasan arteri
        tersumbat. Belon akan dikembangkan dan stent tersebut akan terbuka dan “kunci” ke
        dinding arteri. <b>Stent akan ditinggal di dalam arteri</b> untuk memastikan arteri
        terbuka.</string>
    <string name="short_procedure_description11_string_bm">Selepas prosedur, pakar kardiologi akan memeriksa pengaliran darah dalam arteri
        dengan memasukkan dye.</string>
    <string name="short_procedure_description12_string_bm">Belon dan kateter akan dikeluarkan selepas mengenalpasti arteri tersebut terbuka.</string>
    <string name="short_procedure_description_string_stent_bm">Stent merupakan satu wire-mesh perancah yang pendek, ia mengembang dan ‘kunci’
        di dalam arteri untuk membukakan arteri yang tersumbat atau sempit. Ia akan
        ditinggalkan di dalam arteri jantung selepas prosedur. \n\n
        Terdapat dua jenis stent:\n\n
        - Bare metal stent (stent yang tidak bersalut ubat)\n
        - Drug-eluting stent (stent yang bersalut dengan ubat yang mengurangkan risiko
        arteri menjadi tersumbat)\n\n
        Jika anda mempunyai stent, anda akan diminta untuk mengambil ubat seperti Aspirin,
        Clopidogrel atau Prasugrel bagi merendahkan risiko pembekuan darah daripada
        terbentuk di sekeliling stent.
    </string>

    <!-- Post BM -->
    <string name="title_activity_post_bm">Selepas Prosedur PCI</string>
    <string name="short_post_procedure_description1_string_bm">Selepas PCI\n\n
        - Jika PCI anda dibuat di pergelangan tangan, sheath akan dikeluarkan dan anda akan
        kembali ke ward dengan TR band di pergelangan tangan untuk memberhentikan
        perdarahan.\n\n
        <b>* Sila beritahu doktor atau jururawat jika anda merasa kebas atau sakit pada
            bahagian tangan hingga ke lengan.</b>
    </string>
    <string name="short_post_procedure_description1_2_string_bm">-Jika PCI dibuat di bahagian pangkal paha, PCI sheath akan ditinggalkan di arteri
        femoral selama 6 jam. Ia akan dijahit pada kulit dan ditutup dengan pembalut.\n\n
        <b>* Jangan bengkokkan kaki anda di bahagian sheath dimasukkan.</b></string>
    <string name="short_post_procedure_description2_string_bm">- Jika PCI dibuat di tangan, anda akan diminta jangan bengkokkan pergelangan
        tangan dan rehat di atas katil selama 2 jam. TR band akan ditanggalkan selepas 2 jam
        jika tempat suntikan PCI tersebut tidak berdarah.\n\n
        - Jika PCI dibuat di kaki, anda akan diminta untuk berehat atas katil selama 6 jam.
        PCI sheath akan dikeluarkan oleh doktor. Jururawat atau doktor akan meletakkan
        tekanan di atas tempat suntikan selama 15 minit atau lebih lama untuk memastikan
        tiada perdarahan berlaku.</string>
    <string name="short_post_procedure_description4_string_bm">Doktor atau jururawat akan memeriksa tanda-tanda perdarahan atau
        ketidakselesaan pada dada. Tekanan darah, kadar jantung, kadar pernafasan dan taraf
        oksigen akan diawasi.\n\n
        <b>*Anda perlu memaklumkan kepada jururawat jika berasa tekanan di dada atau
        sesak nafas selepas prosedur.</b>\n\n
        <b>*Tutup tempat PCI jika anda perlu batuk atau bersin untuk mengelakkan
        berlakunya perdarahan.</b></string>
    <string name="short_post_procedure_description5_string_bm">Bergerak dengan perlahan jika perlu bangun dari katil untuk mengelakkan pening
        kepala selepas berehat lama di atas katil.</string>
    <string name="short_post_procedure_description6_string_bm">Anda perlu minum lebih banyak air untuk menolong buah pinggang mengeluarkan
        dye kontrast dari badan.</string>
    <string name="short_post_procedure_description7_string_bm">Anda perlu tinggal di hospital untuk semalaman selepas prosedur bergantung
        kepada keadaan anda.</string>
    <string name="cardview_post_procedure_list_title8_string_bm">Penjagaan Tempat PCI di Pangkal Paha</string>
    <string name="short_post_procedure_description8_string_bm">Ia adalah biasa jika terdapat satu lebam kecil atau ketulan di tempat prosedur PCI.\n\n
        1. Jangan gosok tempat tapak PCI.\n\n
        2. Untuk 2 hari selepas PCI, jangan tunduk atau mencangkung. Apabila anda batuk,
        bersin atau buang air besar, tekan dengan tangan anda atas tempat PCI.\n\n
        3. Jangan mengangkat benda lebih dari 4.5kg selama 3 hingga 5 hari selepas prosedur.\n\n
        4. Jika terdapat perdarahan di tempat PCI, berbaring dan letakkan tekanan di atas luka
        tersebut. Memanggil ambulan dengan segera.</string>
    <string name="cardview_post_procedure_list_title9_string_bm">Penjagaan Tempat PCI di Pergelangan Tangan</string>
    <string name="short_post_procedure_description9_string_bm">Ia adalah biasa jika terdapat kesakitan yang ringan di tempat PCI.\n\n
        1. Untuk 2 hari selepas PCI, jangan menggunakan tangan atau lengan untuk
        menyokong berat badan (berdiri dari kerusi) atau bengkok pergelangan tangan anda.\n\n
        2. Untuk 2 hari selepas PCI, jangan angkat benda melebihi 2kg.\n\n
        3. Jika terdapat perdarahan dari tempat PCI, duduk dan letakkan tekanan ke atas luka
        dengan jari selama 10 minit. Jika perdarahan berhenti, duduk diam dengan
        pergelangan tangan anda lurus selama 2 jam. Jika perdarahan tidak berhenti, pergi ke
        hospital dengan segera.</string>
    <string name="cardview_post_procedure_list_title10_string_bm">*Bila perlu dapatkan nasihat perubatan?</string>
    <string name="short_post_procedure_description10_string_bm">1. Apabila anda merasa menggigil atau demam lebih daripada 38 darjah Celsius.\n\n
        2. Terdapat bengkak baru atau lebam yang menyebar luas di tempat PCI.\n\n
        3. Tempat PCI menjadi keras dan sakit.</string>
    <string name="cardview_post_procedure_list_title11_string_bm">*Pergi ke hospital dengan segera</string>
    <string name="short_post_procedure_description11_string_bm">4. Perdarahan dari luka yang tidak berhenti atau bermula lagi selepas tekanan selama
        10 minit.\n\n
        5. Lengan atau kaki bertukar warna atau menjadi kebas dan sejuk.</string>

    <!-- Health BM-->
    <string name="title_activity_health_bm">Cara untuk mengelakkan serangan jantung kedua</string>
    <string name="health_desc_string1_bm"><b>Berhenti merokok kerana ia:</b>\n\n
        - Mengurangkan oksigen kepada otot jantung.\n
        - Menyebabkan masalah irama jantung tidak stabil.\n
        - Membahayakan dinding arteri.\n
        - Meningkatkan kadar jantung dan tekanan darah.\n
        - Mengurangkan kolesterol ‘baik’ (HDL).</string>
    <string name="health_desc_string2_bm">
        <b>Pilih makanan yang sihat</b>\n\n
        - Makan sekurang-kurangnya lima hidangan buah-buahan dan sayur-sayuran
        setiap hari.\n\n
        - Kurangkan pengambilan lemak tepu. Kebanyakannya terdapat dari makanan
        sumber haiwan seperti daging organ, daging berlemak, dan produk tenusu
        yang tinggi dalam lemak seperti mentega, minyak sapi, keju dan krim.\n\n
        - Makan protein yang rendah dalam lemak seperti ikan, ayam, dan daging
        merah tanpa lemak.\n\n
        - Menggantikan lemak tepu dengan lemak tak tepu seperti zaitun, rapeseed,
        minya bunga matahari, serta minyak ikan, minyak kacang dan bijian.\n\n
        - Kurangkan garam apabila anda memasak atau makan. Gunakan alternatif
        seperti herba dan rempah untuk menambah rasa makanan. Baca label makanan
        untuk memilih makanan yang rendah dalam garam.
    </string>
    <string name="health_desc_string3_bm">
        <b>Mengawal berat badan anda</b>\n\n
        - Mengurangkan berat badan akan menurunkan kolesterol LDL, merendahkan
        trigliserida, meningkatkan kolesterol ‘baik’ (HDL), membantu mengawal
        tekanan darah tinggi, mengawal atau mencegah diabetis, mengurangkan risiko
        serangan jantung dan strok.
    </string>
    <string name="health_desc_string4_bm">
        <b>Mengawai tahap kolesterol</b>\n\n
        - Pastikan paras kolesterol adalah rendah kerana ia merupakan sebab utama
        arterosclerosis. Doktor akan memberi ubat statin untuk membantu
        menurunkan paras kolesterol dan melindingi jantung anda.
    </string>
    <string name="health_desc_string5_bm">
        <b>Mengawal tekanan darah anda</b>\n\n
        -Melaksanakan perubahan gaya hidup untuk mengekalkan tekanan darah di
        bawah kawalan: aktiviti fizikal yang kerap, mengekalkan berat badan yang
        sihat, mengurangkan garam dan alkohol, makan ubat yang ditetapkan oleh
        doktor.
    </string>
    <string name="health_desc_string6_bm">
        <b>Aktif secara fizikal</b>\n\n
        - Selepas PCI, jangan cuba melakukan senaman atau aktiviti lasak. Melakukan
        aktiviti anda secara beransur-ansur. Ikuti nasihat pasukan pemulihan jantung,
        cuba melakukan sekurang-kurangnya 150 minit aktiviti fizikal yang sederhana
        intensitinya dalam seminggu.
    </string>
    <string name="health_desc_string7_bm">
        <b>Makan ubat anda seperti yang ditetapkan</b>\n\n
        - Doktor akan memberi ubat untuk membantu mengurangkan risiko serangan
        jantung kedua dan melambatkan perkembangan penyakit koronari. Ia adalah
        penting untuk mengambil ubat dan jangan berhenti tanpa nasihat doktor.
    </string>
    <string name="health_desc_string8_bm">
        <b>Mengurangkan tekanan</b>\n\n
        - Tekanan untuk tempoh yang panjang akan menjadi factor peningkatan
        tekanan darah, kolesterol, dan penyakit jantung. Anda perlu merancang masa untuk
        berehat, belajar teknik relaksasi, dan menetapkan matlamat untuk melegakan tekanan
        anda.
    </string>


</resources>
